# i18n

Пакет для мультиязычности приложения

Текущие пакеты избыточны, содержат много лишнего и тянут огромное количество зависимостей,
хотя все что нужно, это получение текста по ключу текста и ключу языка.

## Настройка

Для работы мультиязычности нужно добавить файлы с переводами в папку i18n в корне проекта
и зарегестировать их для динамичной загрузки. 

Для перевода используется два типа файлов:
* файл с переводами строк
* файл с переводами ошибок

Такое разделение используется потому, что все ошибки изначально идут на en и содержат только
ключи (а не текст для ошибки!). А файл для перевода строк базируется полностью на русской строке,
 которая и является ключом (как сделано в WP).
 
Пример регистрации строк:
```javascript
/**
* @file /i18n/index.js
*/

(() => {
  import('./ru-errors.json');
  import('./en.json');
  import('./en-errors.json');
});
```

Файлы строк импортируются в анонимной функции, которая не вызывается. Это сделано для того, что бы
сборщик метеора закешировал файлы для динамического импорта. Файлы нам будут нужны только в момент
выбора другого языка, поэтому они и импортируются динамически.

### Ошибки

Перевод большинства общих ошибок уже входит в пакет, подключать нужно переводы ошибок приложения.

### Установка языка

Что бы добавить переводы строк, нужно установить язык, даже если он идет по дефолту:

```javascript
Meteor.startup(function () {
  i18n.setLanguage('ru');
});
```
 